[
{
    "pregunta": "¿EN QUÉ PAÍS SE UTILIZÓ LA PRIMERA BOMBA ATÓMICA?",
    "respuesta": "Japón",
    "incorrecta1": "China",
    "incorrecta2": "Estados Unidos",
    "incorrecta3": "Rusia"
},
{
    "pregunta": "¿DÓNDE NACIÓ ADOLF HITLER?",
    "respuesta": "Austria",
    "incorrecta1": "Alemania",
    "incorrecta2": "Rusia",
    "incorrecta3": "Bélgica"
},  
{
    "pregunta": "¿CUÁL FUE LA PRIMERA CIVILIZACIÓN HUMANA?",
    "respuesta": "Sumeria",
    "incorrecta1": "Acadios",
    "incorrecta2": "Babilónicos",
    "incorrecta3": "Asirios"
},
{
    "pregunta": "¿QUIÉN FUNDÓ ROMA SEGÚN LA LEYENDA?",
    "respuesta": "Rómulo",
    "incorrecta1": "Remo",
    "incorrecta2": "César",
    "incorrecta3": "Odoacro"
},
{
    "pregunta": "¿EN QUÉ AÑO CAYÓ EL MURO DE BERLÍN?",
    "respuesta": "1989",
    "incorrecta1": "1985",
    "incorrecta2": "1980",
    "incorrecta3": "1987"
},
{
    "pregunta": "¿EN QUÉ AÑOS OCURRIÓ LA PRIMERA GUERRA MUNDIAL?",
    "respuesta": "1914 - 1918",
    "incorrecta1": "1939 - 1945",
    "incorrecta2": "1918 - 1924",
    "incorrecta3": "1916 - 1920"
},
{
    "pregunta": "¿CUÁL ES EL PAÍS MÁS EXTENSO DEL MUNDO?",
    "respuesta": "Rusia",
    "incorrecta1": "China",
    "incorrecta2": "EE.UU",
    "incorrecta3": "Canadá"
},
{
    "pregunta": "¿CÓMO SE LLAMA EL DESIERTO DE MÉXICO?",
    "respuesta": "Sonora",
    "incorrecta1": "Atacama",
    "incorrecta2": "Gobi",
    "incorrecta3": "Sahara"
},
{
    "pregunta": "¿CUÁL ES LA CAPITAL DE NICARAGUA?",
    "respuesta": "Managua",
    "incorrecta1": "San josé",
    "incorrecta2": "Tegucigalpa",
    "incorrecta3": "Nasáu"
},
{
    "pregunta": "¿CUÁNTOS CORAZONES TIENE UN PULPO?",
    "respuesta": "Tres",
    "incorrecta1": "Dos",
    "incorrecta2": "Uno",
    "incorrecta3": "Cuatros"
},
{
    "pregunta": "¿QUIÉN FORMULÓ LA TEORÍA DE LA RELATIVIDAD?",
    "respuesta": "Albert Einstein",
    "incorrecta1": "Isaac Newton",
    "incorrecta2": "Marie Curie",
    "incorrecta3": "Charles Darwin"
},
{
    "pregunta": "¿CADA CUÁNTOS AÑOS PASA POR LA TIERRA EL COMETA HALLEY?",
    "respuesta": "75 años",
    "incorrecta1": "50 años",
    "incorrecta2": "100 años",
    "incorrecta3": "10 años"
},
{
    "pregunta": "¿CUÁL ES EL PAÍS MÁS POBLADO DEL MUNDO?",
    "respuesta": "India",
    "incorrecta1": "China",
    "incorrecta2": "EE.UU",
    "incorrecta3": "Australia"
},
{
    "pregunta": "¿QUÉ ELEMENTO TIENE EL SÍMBOLO PT?",
    "respuesta": "Platino",
    "incorrecta1": "Potasio",
    "incorrecta2": "Plomo",
    "incorrecta3": "Protactinio"
},
{
    "pregunta": "¿CUÁL FUE EL PRIMER PAÍS EN EL QUE PUDIERON VOTAR LAS MUJERES?",
    "respuesta": "Nueva Zelanda",
    "incorrecta1": "Argentina",
    "incorrecta2": "EE.UU",
    "incorrecta3": "España"
},
{
    "pregunta": "¿CÓMO SE LLAMA EL MIEDO A LAS ALTURAS?",
    "respuesta": "Acrofobia",
    "incorrecta1": "Astrafobia",
    "incorrecta2": "Amaxofobia",
    "incorrecta3": "Hematofobia"
},
{
    "pregunta": "¿CUÁL ES EL ÚNICO MAMÍFERO VOLADOR?",
    "respuesta": "El murciélago",
    "incorrecta1": "El halcon",
    "incorrecta2": "El avestruz",
    "incorrecta3": "El Pingüino"
},
{
    "pregunta": "¿CUÁL ES EL RÍO MÁS LARGO DEL MUNDO?",
    "respuesta": "Amazonas",
    "incorrecta1": "Rin",
    "incorrecta2": "Nilo",
    "incorrecta3": "Paraná"
},
{
    "pregunta": "¿CON CUÁNTOS PAISES COMPARTE COLOMBIA FRONTERAS TERRESTRES?",
    "respuesta": "Cinco",
    "incorrecta1": "Siete",
    "incorrecta2": "Cuatro",
    "incorrecta3": "Tres"
},
{
    "pregunta": "¿CUÁNDO SE FUNDÓ LA CIUDAD DE BOGOTÁ?",
    "respuesta": "El 6 de agosto de 1538",
    "incorrecta1": "El 8 de octubre de 1558",
    "incorrecta2": "El 29 de julio de 1525",
    "incorrecta3": "EL 16 de septiembre de 1538"
},
{
    "pregunta": "¿EN QUÉ CIUDAD ESTÁ EL PARTENÓN?",
    "respuesta": "Atenas",
    "incorrecta1": "Nikea",
    "incorrecta2": "Tirana",
    "incorrecta3": "Roma"
},
{
    "pregunta": "¿CÓMO SE LLAMA UN CONJUNTO GRANDE DE CERDOS?",
    "respuesta": "Piara",
    "incorrecta1": "Jauría",
    "incorrecta2": "Cardumen",
    "incorrecta3": "Manada"
}

]